解讀李嘉誠8月16號首次就逆權運動發表兩則廣告之含意

大家都知道今日香港首富李嘉誠出喺唔同報刊登咗兩個版本嘅廣告，等我地一齊解讀下當中嘅暗示啦

先睇左邊第一個版本嘅文字：

「最好的因
可成最壞的果
愛自由
愛中國
愛包容
愛香港
愛法治
愛自己」

將每句最後一個字拎出嚟，就係：
「因果由國容港治己」八隻大字意思可以咁解讀，所有因果都皆係由你中國去造成嘅，容許香港管治返自己先係正途

而右邊第二個版本嘅文字：

「黃台之瓜，何堪再摘。」

呢句引文源於武則天嘅太子李賢嘅遺言，當時武則天要處死李賢，李賢作咗呢首詩，暗示武則天以強權壓迫弱勢，希望作為母親嘅武則天唔好再殘害唐代宗室，唔好再殘害自己嘅仔女

套用返當今香港局勢，詩中控訴武則天作為一個母親，去逼害自己仔女，大家係咪有似塵相識嘅感覺？忽然回想起最近香港亦有某人自稱係母親，並以香港人比喻為自己仔女，此番廣告似乎意味深長。

奇怪之處亦出自呢度既然中國五千年文化有咁多詩篇，憂國憂民嘅詩句多如星海，點解一定要引用武則天之子李賢嘅遺言呢？李嘉誠係咪意有所指呢？

難得望到誠哥對香港人語重心長嘅說話搞到我一時之間感激流涕不知所言還望各位多多見諒

推

Push

我們於今日約下午2時已知悉以上資訊
多謝你的整合！

係咩

係你試下search

人地小學學歷
佢又小學學歷
點解佢可以有文化咁多

奧廖熱蘇亦西亭

因為識用人有個中文主任
賢明之舉

你係咪啱啱先放完監出嚟

唔係架，睇下佢平時d對答，有文膽都幫唔晒，佢d中文有d料到架。

推到我好似誠哥咁有錢

正一老而不，九廿幾歳人表達唔清唔楚但懶係有智慧，含意無寧兩可幾邊都可以各自表述。結果更加混亂呢啲老而不真係唔死都冇用